美國有研究組織以捉迷藏訓練 AI ，發現不斷較量之下演化出類似人類世界的策略。

美國有研究組織以捉迷藏訓練 AI ，發現負責「捉人」及「躲藏」的 AI 在不斷較量之下，各自演化出類似人類世界的策略。

對於人工智能來說，捉迷藏的規則比下棋更簡單。紅方負責「捉人」，藍方負責「匿藏」，限時內捉到人就是紅方勝，相反就是藍方勝。每個 AI 都是獨立個體，運算上是各自分開，場地環境及道具怎利用，研究人員並無預先輸入，只能靠實戰中不斷摸索。

起初紅藍雙方只是懂得單純地互相追逐，但經過二千五百萬局之後，藍方開始「意識」到，只要用紙箱塞著門口，令紅方進不來，自然捉不到人。而且必要時可以和隊友合作，用兩個箱分別塞著兩個門口，單單其中一個 AI 想到，是實踐不到這種默契。

不過在七千五百萬局之後，紅方終於找到破解方法，原來只要將斜台推到牆邊，就可以借斜台越過圍牆，捉到裡面的人。但是在八千五百萬局之後，藍方又再想到反制策略，只要先將斜台收入室內，然後才封門，紅方自然用不到斜台。後來藍方甚至學會，以現場的材料自己圍出安全區。

所有 AI 都是由一張白紙開始，自行「參透」出這些策略。研究人員認為結果反映了，只需要簡單的規則，加上競爭及合作元素，人工智能就可以自己演化出類似現實世界的人類策略。

這項研究出自 OpenAI ，是個位於美國加州的 AI 研究組織，它的創辦人之一，正正是電動車兼太空企業家馬斯克。 OpenAI 打算開放其源碼，最終目標是建構出一套在各領域也通用的 AI 系統。

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

天網

cls

最尾整出毛澤東

elon musk條痴線佬真痴線

用個箱滑過去

人類真係好勁
佢地要幾千萬舖先歸納到

個AI未學識困住捉人果個
一開波圍撚住去捉人果個
又冇斜台企上去走出黎
咪唔使煩

不過就會發展出中共解決提出問題嘅人呢種諗法

好㩒癲識爬上去偷雞

支那有13億個sample size

支那都玩緊14億真人版實驗

但係AI唔需要休息 唔需要靈感

好慘一班人成世係個禁室度玩捉衣因

我哋都玩緊

幾絕

一開始睇
以為樓主講緊
我哋同警畜嘅捉依因

但唔知點可"困住"捉我哋嘅人？
警畜幾時先有制裁

嘩會唔會我呢代人就見到智能叛變

狗隻腳傷殘咪冇行動力去捉人
自身限制係最好嘅籠牢

諗起馬雲同佢果個talk，簡直係羞恥到無人有

比較想知如果連設局既都係ai會點

嘩，好驚。

驚有邪惡政權利用此AI推行邪惡政策。

更驚AI變成邪惡對付人。AI 只需hack入全球電腦，人人就無得上網，海陸空交通大亂，物流大亂，貨幣支付大亂，通信大亂，全球城市立刻饑荒，軍事系統大亂，最終人類社會變成原始社會，被機械人迫害。